# © COPYRIGHT 2013 - ROCK THE VOTE
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# ROCK THE VOTE <ADMIN@ROCKTHEVOTE.COM>, 2013.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ROCKTHEVOTE\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2013-02-27 21:01+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2013-02-14 16:27-0800\n"
"Last-Translator: ROCK THE VOTE <ADMIN@ROCKTHEVOTE.COM>\n"
"Language-Team: RTV\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n != 1);\n"
"X-Generator: Poedit 1.5.5\n"

#: registrant/views.py:212
msgid "Unrecognized state, please go back and try again."
msgstr "에러가 발생했습니다. 다시 시도하십시오. (Unrecognized state)"

#: registrant/views.py:236
msgid "Unknown error: the web administrators have been contacted."
msgstr "에러가 발생했습니다. 관리자에게 알려드렸습니다. (Unknown error)"

#: templates/base.html:10
msgid "Voter Registration"
msgstr "유권자 등록"

#: templates/base.html:55
#, fuzzy
msgid "Register in"
msgstr "여기서 등록하십시오: "

#: templates/base.html:55 templates/error.html:4 templates/form.html:5
#: templates/form_direct.html:5 templates/map.html:5 templates/share.html:5
#: templates/start.html:5 templates/submit.html:5
msgid "Register to Vote"
msgstr "유권자 등록 하세요"

#: templates/base.html:64
msgid "Translate"
msgstr ""

#: templates/base.html:82
msgid "Powered by"
msgstr "개발자: "

#: templates/error.html:4
msgid "Error Processing Your Form"
msgstr "양식을 처리하는 과정에서 에러가 발생했습니다"

#: templates/error.html:14 templates/ineligible.html:12
msgid "Something went wrong"
msgstr "에러가 발생했습니다"

#: templates/error.html:18
msgid "Go back and try again?"
msgstr "다시 시도할까요?"

#: templates/form.html:20 templates/form.html.py:70
#: templates/form_direct.html:74 templates/start.html:25
msgid "Title"
msgstr "호칭"

#: templates/form.html:23 templates/form.html.py:72
#: templates/form_direct.html:77 templates/start.html:28
msgid "Mr."
msgstr "Mr. (미스터)"

#: templates/form.html:24 templates/form.html.py:73
#: templates/form_direct.html:78 templates/start.html:29
msgid "Ms."
msgstr "Ms. (미즈)"

#: templates/form.html:25 templates/form.html.py:74
#: templates/form_direct.html:79 templates/start.html:30
#, fuzzy
msgid "Mrs."
msgstr "Mrs. (미세스)"

#: templates/form.html:27 templates/form.html.py:76
#: templates/form_direct.html:81
msgid "Title is required."
msgstr ""

#: templates/form.html:30 templates/form.html.py:79
#: templates/form_direct.html:84 templates/start.html:34
msgid "First Name"
msgstr "이름"

#: templates/form.html:32 templates/form.html.py:81
#: templates/form_direct.html:86 templates/start.html:36
msgid "Use your full first name. Do not use nicknames or initials."
msgstr "본인의 이름을 기입하십시오. 별명이나 이름 첫글자만을 쓰지는 마십시오."

#: templates/form.html:35 templates/form.html.py:84
#: templates/form_direct.html:89 templates/start.html:39
msgid "Last Name"
msgstr "성(Last name)"

#: templates/form.html:37 templates/form.html.py:86
msgid "This field is required."
msgstr ""

#: templates/form.html:40 templates/form.html.py:89
#: templates/form_direct.html:95
msgid "Suffix"
msgstr "Suffix"

#: templates/form.html:50 templates/form.html.py:99
#: templates/form_direct.html:105
msgid "optional"
msgstr "선택 사항"

#: templates/form.html:56 templates/form_direct.html:131
#: templates/start.html:65
msgid "I am a U.S. Citizen"
msgstr "시민권자입니다"

#: templates/form.html:58 templates/form_direct.html:133
#, fuzzy
msgid "You must be a U.S. citizen to register"
msgstr "유권자 등록을 하기 위해서는 시민권자여야 합니다"

#: templates/form.html:62
msgid "I have recently changed my name"
msgstr "최근 이름을 바꾼 적이 있습니다"

#: templates/form.html:67
msgid "Previous Name"
msgstr "이전 이름"

#: templates/form.html:108
msgid "Street Address"
msgstr "주소 (Street)"

#: templates/form.html:111
msgid ""
"Put your home address in these boxes. Do not put your mailing address here "
"if it is different from your home address. Do not use a post office box or "
"rural route without a box number. If you live in a rural area but do not "
"have a street address, or if you have no address, please show where you live "
"using the map on the printed form."
msgstr ""
"거주지(집) 주소를 쓰십시오. 따로 우편 주소가 있을 경우 우편 주소를 쓰지는 마"
"십시오.  PO Box 나 번지수 없는 농촌 지역 루트를 기입하지 마십시오.농촌 지역"
"에 거주하며 주소가 없을 경우,  인쇄용 양식의 지도를 이용해 자신의 거주지를 표"
"시 해 주십시오."

#: templates/form.html:115 templates/form_direct.html:115
msgid "Not in"
msgstr "No en_later_"

#: templates/form.html:116 templates/form_direct.html:116
#: templates/start.html:52
msgid "Zip Code"
msgstr "우편번호(Zip)"

#: templates/form.html:118 templates/form.html.py:150 templates/form.html:169
#: templates/form_direct.html:118
msgid "Enter a valid 5 digit zip code."
msgstr "우편번호는 5자리수로 기입하십시오."

#: templates/form.html:126
msgid "Registering Abroad?"
msgstr "해외에서 등록하고 계십니까?"

#: templates/form.html:130
msgid "I have a different mailing address"
msgstr "거주지 주소와 별도로 우편주소를 가지고 있습니다"

#: templates/form.html:134
msgid "I have recently moved"
msgstr "최근 이사한 적이 있습니다"

#: templates/form.html:141
msgid "Mailing Street Address"
msgstr "우편주소"

#: templates/form.html:144
msgid "If you receive mail at a different address, please enter it here."
msgstr "우편물을 거주지와 다른 주소에서 받는 경우, 여기에 기입하십시오"

#: templates/form.html:148
msgid "Mailing Zip Code"
msgstr "우편번호(Zip)"

#: templates/form.html:160
msgid "Previous Street Address"
msgstr "이전 주소"

#: templates/form.html:163
msgid ""
"If you have moved since your last registration, enter your previous address."
msgstr ""
"마지막으로 유권자 등록을 한 이후 이사한 적이 있다면 이전에 유권자 등록을 했"
"던 주소를 기입하시오 "

#: templates/form.html:167
msgid "Previous Zip Code"
msgstr "우편번호(Zip)"

#: templates/form.html:180
msgid "ID Number"
msgstr "ID번호"

#: templates/form.html:188 templates/form_direct.html:125
msgid "Birthdate"
msgstr "생년월일"

#: templates/form.html:190 templates/form_direct.html:127
msgid "Enter your birthdate in MM/DD/YYYY format."
msgstr "생년월일을 기입하시오. (양식: 월/일/연도 MM/DD/YYYY)"

#: templates/form.html:195 templates/form_direct.html:142
#: templates/map.html:110 templates/map.html.py:111 templates/start.html:48
msgid "Email Address"
msgstr "이메일"

#: templates/form.html:197 templates/form_direct.html:144
msgid "Enter a valid email address."
msgstr "이메일 주소를 잘못 기입하셨습니다"

#: templates/form.html:200 templates/form_direct.html:147
msgid "Phone Number"
msgstr "전화번호"

#: templates/form.html:202 templates/form_direct.html:149
msgid "Enter a phone number in xxx-xxx-xxxx format."
msgstr "전화번호 양식을 xxx-xxx-xxxx 으로 기입 해 주십시오"

#: templates/form.html:205 templates/form_direct.html:152
msgid "Type"
msgstr "종류"

#: templates/form.html:207 templates/form_direct.html:154
msgid "Mobile"
msgstr "핸드폰"

#: templates/form.html:208 templates/form_direct.html:155
msgid "Home"
msgstr "집"

#: templates/form.html:209 templates/form_direct.html:156
msgid "Work"
msgstr "직장"

#: templates/form.html:216
msgid "Political Affiliation"
msgstr "정당"

#: templates/form.html:218 templates/form.html.py:231
msgid "Select One..."
msgstr "한가지만 선택하십시오..."

#: templates/form.html:229
msgid "Race or Ethnic Group"
msgstr "인종/민족"

#: templates/form.html:232
msgid "American Indian / Alaskan Native"
msgstr "미국 원주민"

#: templates/form.html:233
msgid "Asian / Pacific Islander"
msgstr "아시안계/태평양계"

#: templates/form.html:234
msgid "Black (not Hispanic)"
msgstr "흑인"

#: templates/form.html:235
msgid "Hispanic"
msgstr "라티노/히스패닉"

#: templates/form.html:236
msgid "White (not Hispanic)"
msgstr "백인"

#: templates/form.html:237
msgid "Multi-racial"
msgstr "다인종/다민족"

#: templates/form.html:238
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: templates/form.html:239
msgid "Decline to State"
msgstr "정당 없음"

#: templates/form.html:249 templates/form.html.py:277 templates/form.html:298
msgid "Survey Questions (optional)"
msgstr "(선택사항) 설문조사"

#: templates/form.html:258 templates/form.html.py:269 templates/form.html:283
#: templates/form.html.py:290 templates/form.html:303
#: templates/form.html.py:308
msgid "Optional"
msgstr "선택사항"

#: templates/form.html:301
msgid "If you are in school, where do you go?"
msgstr "학생일 경우, 어느 학교를 다니십니까?"

#: templates/form.html:306
msgid "What issue do you care most about?"
msgstr "¿어떤 사회 현안을 가장 중요하게 생각하십니까?"

#: templates/form.html:324 templates/form.html.py:336 templates/form.html:383
#: templates/form_direct.html:192 templates/form_direct.html.py:204
#: templates/form_direct.html:251
msgid "Receive Email Updates from"
msgstr "다음의 단체에서 이메일을 받고 싶습니다: "

#: templates/form.html:326 templates/form.html.py:338 templates/form.html:385
#: templates/form_direct.html:194 templates/form_direct.html.py:206
#: templates/form_direct.html:253
msgid "privacy policy"
msgstr "개인정보 보호정책"

#: templates/form.html:347 templates/form_direct.html:215
msgid "Receive Email Updates from Rock the Vote."
msgstr "Rock the Vote 단체에서 이메일 소식을 받아보십시오"

#: templates/form.html:358 templates/form_direct.html:226
msgid "Send me txt messages from"
msgstr "다음의 단체에서 문자 메세지를 받아보고 싶습니다: "

#: templates/form.html:359 templates/form_direct.html:227
msgid "Send me txt messages from Rock the Vote."
msgstr "Rock the Vote 단체에서 문자 메세지를 받아보고 싶습니다."

#: templates/form.html:360 templates/form_direct.html:228
msgid "(data &amp; msg rates may apply)"
msgstr "(핸드폰 플랜에 따라서 문자 메세지 관련 과금이 있을 수 있습니다)"

#: templates/form.html:373 templates/form_direct.html:241
msgid "I would like to volunteer with"
msgstr "자원봉사하고 싶습니다. 함께 활동하고 싶은 단체:"

#: templates/form.html:374 templates/form_direct.html:242
msgid "I would like to volunteer with Rock the Vote."
msgstr "Rock the Vote 단체에서 자원봉사를 하고 싶습니다."

#: templates/form.html:397
#, fuzzy
msgid "Register"
msgstr "여기서 등록하십시오: "

#: templates/form.html:402 templates/form_direct.html:311
#: templates/map.html:127
msgid "Already registered?"
msgstr "이미 등록하셨습니까?"

#: templates/form.html:402 templates/form_direct.html:311
#: templates/map.html:127
msgid "Share with your friends"
msgstr "주변인들과 나누세요"

#: templates/form_ca_direct.html:22
#, python-format
msgid "I am a resident of %(state)s, living in the United States."
msgstr "저는 %(state)s 의 주민이며 미국에서 살고 있습니다의 거주민입니다."

#: templates/form_ca_direct.html:25
#, python-format
msgid ""
" You are eligible to finish your voter registration using the %(state_name)s "
"online voter registration system. "
msgstr ""
"유권자 등록 절차를 마치기 위해서는 %(state_name)s 주의 등록 시스템을 이용하십"
"시오."

#: templates/form_ca_direct.html:39
msgid ""
"You can complete your voter registration online with the state right now - "
"using the application provided by Secretary of State Debra Bowen. "
msgstr ""
"캘리포니아 주 총무처 데브라 보웬 장관이 제공하는 신청서를 통해 인터넷 상에서 "
"유권자 등록을 하실 수 있습니다."

#: templates/form_direct.html:91
msgid "Last name is required."
msgstr ""

#: templates/form_direct.html:167
#, python-format
msgid ""
"I have a current %(state)s state identification card or driver's license"
msgstr ""

#: templates/form_direct.html:170
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"You may be eligible to finish your voter registration using the "
"%(state_name)s online voter registration system."
msgstr ""
"유권자 등록 절차를 마치기 위해서는 %(state_name)s 주의 등록 시스템을 이용하십"
"시오."

#: templates/form_direct.html:175
#, python-format
msgid ""
"I do not have a current %(state)s state identification card or driver's "
"license"
msgstr ""

#: templates/form_direct.html:279
msgid "Submit my form online with the state"
msgstr ""

#: templates/form_direct.html:280
#, fuzzy
msgid "Register with Rock the Vote"
msgstr "유권자 등록 하세요"

#: templates/form_direct.html:286 templates/form_wa_direct.html:20
msgid "You can complete your voter registration online with the state below."
msgstr "아래의 주에서 온라인 유권자 등록을 하실 수 있습니다"

#: templates/form_direct.html:287
msgid ""
"If your driver's license or state identification card is invalid or the "
"state can't find or confirm your DMV record - don't worry — you can also <a "
"href='javascript:redirectToRegularForm()'> finish your registration with "
"Rock the Vote</a>. You will just have to print, sign, and mail it in."
msgstr ""
"운전면허증 또는 정부 ID 번호가 유효하지 않거나 주 정부에서 귀하의 정보를 확인"
"하지 못하더라도 <a href='javascript:redirectToRegularForm()'>Rock the Vote 웹"
"사이트</a> 에서 신청을 하실 수 있습니다.양식을 인쇄해서 서명하고 우편으로 보"
"내시면 됩니다."

#: templates/form_direct.html:298 templates/share.html:24
#, fuzzy
msgid "Spread the word"
msgstr "널리 알려주세요!"

#: templates/form_direct.html:300
msgid ""
"Don't forget to tell your friends and family how easy it was to register. "
"Here are a few tools you can use to spread the word about voter registration:"
msgstr ""
"등록 절차, 쉬우셨죠? 주변 사람들에게 널리 알려주십시오!여기에 SNS등을 통해 알"
"릴 수 있는 몇가지 도구들이 있습니다."

#: templates/form_nv_direct.html:33
msgid ""
"You can complete your voter registration online with the state below. The "
"Nevada Online Voter Application (NOVA) is provided by Nevada Secretary of "
"State, Ross Miller, for registering Nevada citizens to vote, or to change "
"their existing registration information. NOVA is also available <a href="
"\"https://nvsos.gov/sosvoterservices/Registration/step1.aspx?r=gov\" target="
"\"_blank\">here.</a>"
msgstr ""
"아래의 주 정부를 통해 유권자 등록을 완성하실 수 있습니다.네바다 정부의 NOVA "
"시스템은 네바다 주 총무처 Ross Miller 장관이 제공하고 있으며 네바다의 시민권"
"자들이 유권자 등록 및 정보갱신을 할 수 있게 합니다. NOVA는 또한 <a href="
"\"https://nvsos.gov/sosvoterservices/Registration/step1.aspx?r=gov\" target="
"\"_blank\">이 링크</a>에서도 제공됩니다"

#: templates/form_nv_direct.html:35 templates/form_wa_direct.html:21
msgid ""
"If your driver's license or state identification card is invalid or the "
"state can't find or confirm your DMV record - don't worry - you can also <a "
"href='javascript:redirectToRegularForm()'> finish your registration with "
"Rock the Vote</a>. You will just have to print, sign, and mail it in."
msgstr ""
"운전면허증 또는 정부 ID 번호가 유효하지 않거나 주 정부에서 귀하의 정보를 확인"
"하지 못하더라도 <a href='javascript:redirectToRegularForm()'>Rock the Vote 웹"
"사이트</a> 에서 신청을 하실 수 있습니다.양식을 인쇄해서 서명하고 우편으로 보"
"내시면 됩니다."

#: templates/ineligible.html:13
msgid ""
"Sorry, you are not eligible to register to vote for the following reason(s):"
msgstr "다음의 이유로 인해 등록을 하실 수 없습니다:"

#: templates/map.html:5
#, fuzzy
msgid "Select Your State"
msgstr "주(State)를 선택하시오"

#: templates/map.html:52
msgid "Select your state to get started"
msgstr "시작하기 위해서는 거주하는 주(State)를 선택하세요"

#: templates/map.html:56
#, fuzzy
msgid "Select State"
msgstr "주를 선택하시오"

#: templates/map.html:116 templates/start.html:68
msgid "Continue"
msgstr "계속하기"

#: templates/map.html:123
msgid ""
"Your state's deadline to register to vote in the November 2012 election may "
"have already passed. Check the <a href=\"http://www.rockthevote.com/election-"
"center/registration-deadlines/\">Election Center</a> to find out."
msgstr ""
"유권자 등록 마감일이 지났을 수 있습니다.자세한 것은  <a href=\"http://www."
"rockthevote.com/election-center/registration-deadlines/\">선거문의센터</a>를 "
"이용하십시오."

#: templates/share.html:5
#, fuzzy
msgid "Spread the Word"
msgstr "주변인들과 나누세요"

#: templates/share.html:25
msgid "Tell your friends and family to register"
msgstr "친구와 가족들에게 등록할 것을 권유하세요"

#: templates/share.html:28
msgid ""
"Here are a few tools you can use to spread the word about voter registration:"
msgstr "유권자 등록에 대해 SNS등을 통해 알릴 수 있는 몇가지 도구들이 있습니다:"

#: templates/start.html:5
msgid "Get Started"
msgstr "시작하기"

#: templates/start.html:66
msgid "Must be a citizen to register"
msgstr "유권자 등록을 하기 위해서는 시민권자여야 합니다"

#: templates/submit.html:5
msgid "Download Your Form"
msgstr "양식을 다운로드 하십시오"

#: templates/submit.html:46
msgid "You're not quite done!"
msgstr "이제 거의 끝났습니다!"

#: templates/submit.html:47
#, fuzzy
msgid "You still need to sign and mail in your form."
msgstr "양식을 다운로드 하셔야 합니다"

#: templates/submit.html:51
msgid "Download"
msgstr "다운로드 하기"

#: templates/submit.html:55
msgid "We've also e-mailed you a link to retreive your form later"
msgstr ""
"나중에 열어볼 수 있도록 이메일로도 양식을 다운로드 받을 수 있는링크를 보내드"
"렸습니다"

#: templates/submit.html:60
msgid "Check your email inbox for a link to your form"
msgstr ""

#: templates/submit.html:65
msgid "Preparing Form"
msgstr ""

#: templates/submit.html:69
msgid "This should only take a second"
msgstr "금방 끝낼 수 있습니다"

#: templates/submit.html:75
#, fuzzy
msgid "Something went wrong "
msgstr "에러가 발생했습니다"

#: templates/submit.html:97
msgid "Spread the word!"
msgstr "주변인과 나누세요"

#~ msgid ""
#~ "You can complete your voter registration online with the state right now "
#~ "- using the application provided by Secretary of State Debra Bowen.  If "
#~ "you don't know your social security number, your driver's license or "
#~ "identification card is invalid, or the state can't find or confirm your "
#~ "DMV record - don't worry - you can also <a href='javascript:"
#~ "redirectToRegularForm()'> finish your registration with Rock the Vote</"
#~ "a>.  You will just have to print, sign, and mail in the form by October "
#~ "22nd."
#~ msgstr ""
#~ "캘리포니아 주 총무처 Debra Bown 장관이 제공하는 온라인 유권자 등록 양식을 "
#~ "통해유권자 등록을 하실 수 있습니다. 소셜번호나 운전면허증 번호, 주 정부 "
#~ "ID 번호를 모르거나주 정부 시스템이 번호를 인식하지 못하더라도 <a "
#~ "href='javascript:redirectToRegularForm()'>Rock the Vote 웹사이트</a> 에서 "
#~ "신청을 하실 수 있습니다.양식을 인쇄해서 서명하고 10월 22일까지 우편으로 보"
#~ "내시면 됩니다."

#~ msgid "Unknown error, please contact an admin"
#~ msgstr "에러가 발생했습니다. 관리자에게 연락을 취하십시오. (Unknown error)"
